一個專注力不足嘅絲打 想向外界訴苦

專注力不足（簡稱ADHD)

我已經受呢個病困擾左20年
佢對我嘅負面影響真係幾大

我係中四先確診患上ADHD
比一般小朋友更遲發現
一般小朋友係小一至小三發現
以至呢個病對我有好深遠嘅影響

因為呢個病
我由細到大都唔識執書包
可能因為咁
再加上本身有少少脊柱側彎嘅遺傳病
令我而家嘅脊柱側彎好嚴重
有40度
呢個病亦都令我日常生活好痛苦
條脊椎長期都好唔舒服

講返專注力不足先
上網睇到
專注力不足亦會令患者出現社交問題

我係學生生涯後期
先發現呢個問題嘅嚴重性
令到我講野唔經大腦
成日沖口而出
得罪人多稱呼人少
同埋我份人比較單純
我係小學至初中果陣
甚至唔知道自己講嘅野
有問題同會得罪人
我阿媽係社交方面都唔係好得
所以唔係好幫到我
放假又唔比我去親戚屋企挽
更加冇實踐嘅機會

直至高中嘅時候
我加入左「邊緣人」嘅行列
我選擇左盡量少d講野
盡量唔俾人發現自己嘅缺點
淨係聽人講野
極度注意自己嘅言行舉止
同埋比好少反應
例如 er、em、um
結果其實係自我封閉

岩岩升左上大專
發覺好似要重回「邊緣人」嘅惡性循環
我究竟可以點做

有冇試過食藥

紙筆跟身，用筆記低所有感想，分析，
再策略人身規劃

我日日做，能力高普通人好多倍，大粒佬高薪人仕經常被我能9

食緊
不過想停藥
因為搞到食飯冇哂胃口

其實我覺得係因為小學至初中俾人欺凌嘅經歷
令我失去左社交嘅動力

或者係
我唔能夠再相信其他人

係喎
衝口而出唔係呢個沖
膠左

挽乜野呀

我都試過 由細到大都比人笑我1999 做野有頭冇尾又衝動 長期得罪人到覺得自己真係好有問題 不過我通常都聽完唔開心一陣又繼續改不了就當自己特色啦 至於相信人就真係靠你自己去分析對方能唔能夠信任 係唔係一個你值得花時間嘅人 如果係嘅就all in一次嚕 同埋要揾自己嘅興趣啊！！！！加油！！！！

就算無病 呢個世界本來就有好多毒撚
男女都有 都係一樣咁生活
如果睇醫生都解決唔到你既問題
咁會唔會係需要心態改變先
試下唔好再提adhd 而係覺得自己係個自閉毒撚先
之後問下自己係想做咩人
就算做自閉毒撚一樣可以生活得開心
最緊要係接受到自己

想認識樓主

教畫既時候都識個妹妹仔好似你咁
俾其他小朋友蝦又唔識反抗
由其一個大陸𡃁妹成日話佢臭同嘈
我只可以教訓下個大陸𡃁妹
俾下禮物仔個妹妹
但個妹妹會坐埋一邊好唔開心咁
有時見到都覺得陰公但又做唔到啲咩

咁你打依篇野之後有冇DOUBLE CHECK下?
挽乜?

巴打表示身同感受 都係20年
我小學開始要睇醫生食藥
最近一次覆診要求左close file

我並唔想做自閉毒撚
亦冇興趣認識自閉毒撚（做另一半）

健康側彎問題有冇得繼續治療? 通常中學至大學係最好治療期，至於專注力不足、毒撚就唔係咁緊要，我識幾個到3-40歲都可以慢慢有唔少朋友...

如果你想改變自己
就要更努力

點樣同人相處都需要學習
人係群體動物
唔係下下都收埋一個人成世㗎？

我都係ADHD然後好鍾意作文
覺得人生目前最威嘅成就就係作文5**

加油呀絲打

btw
睇第一次嗰陣無發現
挽你老母

因為我俾好幾個毒撚追過
可能因為我本身個樣唔差掛

我希望係異性方面仲有得選擇
唔想求求其其
搵人嫁左就算

你一邊背脊應該好辛苦……

挽咩
我唔係好get到
可唔可以講得白少少

咁夜唔訓做緊乜

正字係玩 唔係挽
我好少解釋俾真心膠聽都係唔明就算

樓主咁似我嘅

我又唔係打formal letter
唔使打書面語
你地睇得明就得la

屌00後教極唔撚聽

抵你比欺凌

絲打我都有ADHD可以交個朋友
當自己係毒撚咁生活啦，毒絲都會有人要

我個情況同你都似呀， 不過年紀大左，
人生經驗多左， 慢慢會改善。

相信樓主都係一時冇自信先咁講啫。

繼續打文章丫， 我d文有一篇卡過 SCMP.

首先你要明白自己對自己係有控制權
你先係老闆 唔係個病

前半段幾似我一個同學
但係佢又無成日得罪人

其實點樣分係性格定係病??
有個病名其實未必真係一種"病"。 唔好標籤自己你有缺乏，其實都係普通人一樣，咁做可能會易改變啲

咪quote啦

唔好連你自己都label自己有病先
而家ADHD真係好普遍
好多人都話大個左隨住腦仔發展ADHD會好番
可能你發現得遲 成長階段又長期封閉自己
搞到你個人無哂自信 心態好緊要
加油you are not alone

無得救

一見到個挽字咩同理心都無哂
根本唔係一時唔小心寫錯字
而係專登挽挽挽

ADHD asperger留名

挽你老母

真
本身都好專心睇曬
睇到挽字就skip

其實你有無諗過係自己問題唔關ADHD事

Both?

好出奇咩

Asperger 啲人好固執
好多人情世故都唔識
你會唔會

同人扑野果時會唔會唔專注?

其實專注力不足正確黎講唔算係病，
專注力不足既人響饑荒既地方存活率較高，因為警覺性高，只係響都巿生活，冷靜較有利。

見過好多人都係性格心態出事
然後個人只係稍稍俾正常人大意疏忽
先唔好label 自己
當自己冇病再諗下點提升自己各方面

你要識尊重人哋文化，
融入人哋

樓主回答個挽字的方法
好有ADHD以外的味道

樓主唔介意的話，我可以留低tg同你傾
利申：見ADHD/ASD多過食飯

自貼望下先啦

Tg me

樓主仆街黎
自己係毒撚
睇唔起毒撚
老公唔可以係毒撚
自己有問題
賴晒落個病
唔關自己事

咁你收皮啦，唔怪得之同為ADHD病人，我覺得我喺大學嘅情況好你咁多。

乜有ADHD就可以咁求其？
既然作文高分咁係咪應該打啱隻字先？
打個玩字究竟有幾難？

我都係ADHD 曾經一度懷疑自己
讀書考試功課做fyp 溫/做一兩個鍾就遊魂
會預早一兩個月做定晒 攤長d時間黎溫/做
每個人都有自己既讀書做事方法
咁做事黎講 我認為心態&態度>>>能力&知識
能力同知識可以慢慢培養
堅持下你就明

屌你老母 你交盲嚟架？

*文
乜撚嘢都賴落自己ADHD度

Sorry
我一直俾人誤導
以為「挽」係口語字
我都唔記得係幾時開始用錯字

我以後唔會架啦
大家可唔可以幫手
唔好再負皮我

我驚你地再繼續負皮我
我會諗埋一邊
我唔想抑鬱症舊病復發

由而家開始
我會多加留意
同搞清楚口語字點用

如果呢度仲有打錯字
咁我講聲對唔住
之後我會慢慢學
大家可唔可以包容下我

對唔住
我say左sorry
可唔可以留意一下
我係下面
岩岩打嘅果篇野
求原諒

俾一次機會我
我真係會改

對唔住
我岩岩係下面打左篇野

可唔可以俾多次機會我
我會多加留意

我岩岩打左篇野

俾多次機會我
我會改
可唔可以原諒我一次咁多

對唔住
因為又唔知自己錯係邊
又再次得罪咁多人

我啱啱喺下邊
打咗篇野
係講關於呢樣野

對唔住
我係下面打左篇悔過書
俾多次機會我
我會改㗎啦

希望你大人有大量
可以原諒我一次咁多

你改返咪ok下次唔好打錯字喇

對唔住
我原本真係唔知自己錯係邊
我依家知㗎啦
可唔可以原諒我一次咁多

你係咪話我打錯個「玩」字
我喺下面寫咗篇悔過書

對唔住
我喺下面打咗篇悔過書
求大人你原諒我一次咁多

我啱啱打咗悔過書
我依家會對我講嘅嘢負返責任
我喺上面講錯嘅嘢
我依家要講聲對唔住
希望你可以原諒我一次咁多

對唔住
我喺下面打咗篇悔過書
希望你可以原諒我一次咁多
我會留意番同改㗎啦

對唔住
我喺下面打咗篇悔過書
希望你大人有大量
可以原諒小妹一次咁多

對唔住
我喺下面打咗篇悔過書
希望你能夠原諒我一次咁多
我知錯㗎啦

你地逼到佢痴咗線

真心對唔住
求各位大人原諒我一次咁多
身邊嘅人用個「挽」字
我以為係咁用架
我以後會多加留意

睇完下邊兩條link
我真係知錯㗎啦

我講緊人際關係既問題，我外甥同我都有ADHD，都無呢個問題。

對唔住
打錯個「玩」字
下面打咗篇悔過書

對唔住
正字應該係個「玩」字

下面打咗篇悔過書

如果一個adhd既人同另一個adhd既人拍拖都幾撚大獲
利申：有adhd

絲打比個機會我
我會比妳一個新既人生

我都好憎e d人，見人唔夠自己勁就蝦人，以為人地咩都唔知，冇感覺咁

你D特徵 我有好多都中左
我可能都有ADHD

我諗我咁樣算係逃避嘅一種
唔願意接受現實

其實又唔算睇唔起
只係希望另一半可以好過我
可以改變我

如果兩個人係同一個問題
咁就會延伸至下一代

我阿爸 都有社交問題
我阿媽話佢
成日好鍾意喺茶餐廳同人哋言語衝撞

係咪好撚醜樣

係
我就係唔想惡性循環
所以先至唔想接受同毒撚拍拖
並唔係我想歧視人哋

我希望我嘅仔女
唔好行返阿媽嘅舊路
可以開心咁成長
過一個快樂嘅童年

咁你而家未同我一樣係未無哂朋友？

可能因為你哋及早發現
及早處理
就唔會有呢個問題

根本我嘅童年
無人幫到我
人哋只係當我正常人咁對待
冇社工跟進我

我唔係想瀨佢
只係覺得冇人幫到自己

係中學舊校識咗七個真心嘅fd

好彩佢哋幾個都會講真心話
會講出大家嘅問題
會互相包容

絲打我無怪你
不過你大費周章咁道歉咁
果種唔單止ADHD的味道越黎越勁

好啦我講白少少
有無人話過你似有自閉症

AD/HD都有分 純ADD定ADHD
通常ADHD的人係勁social得
講嘢踩界都唔緊要，果種cheerful的性格係會好多(酒肉)朋友
所以社交人際通常唔會有問題

呢個問題
我諗我係唔識化妝同護膚嘅問題

我試過比化妝師
話我個輪廓幾好
五官又端正

身邊有陌生同學
喺背後
話我個樣唔差
可惜唔識打扮下
嘥晒

有
不過未算確診掛
就算有
都應該係輕微果隻

但係有去過耀能協會做過評估
有見過社工一排
但係而家冇

有冇諗過唔生？
唔係教嘅問題，係遺傳問題
同埋有冇諗過，自己係毒撚
有咩資格要求另外一半唔係毒撚

我而家都分唔到

曾經好social得
曾經去明星d fans club
有好大量而又好短暫嘅朋友
甚至因為唱歌好得
本身又鍾意跳Hip Hop、k-pop
所以俾人當神咁拜
有兩條友問我
可唔可以做佢哋女朋友添
不過佢哋d性格好難頂
所以已經斷絕聯絡

不過依家發現咗自己嘅問題
就變得好內向

都係嘅
勉強自己
勉強他人都冇幸福

不過如果你地可以教我
我想改變現況囉

有冇得自己測試有冇患上呢個病

最好有專家
同你評估完
幫你跟進埋

可以幫你同公司、學校配合下
睇下有咩可以協助到你

俾個機會妳練得罪與被得罪
不得罪，不被得罪

連登已死
咁多版都無人挽樓主老母
ADHD 唔撚等如文盲呀

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

#20咩黎？

有冇咩病症？ 我覺得自己機會唔太大

唔識執書包都關ADHD事？

其實我都懷疑自己有病
細個小學嗰陣都係唔識執書包
到最後直頭帶哂全部書返學就唔洗執

中四前唔識綁鞋帶
唔係冇試過學 係唔知點解真係學唔識

功課成日都做唔哂
明明坐左喺到幾個鐘 但唔知點解d時間過得咁快 好似冇做過咁

家長日比老師話我成日發白日夢 寫字好樣衰

成日坐唔定周圍走

不過我諗最仆街都係d教畜
寫字樣衰就不斷罰我抄書
本來功課已經做唔哂 仲要加埋d罰抄
遲交就double 每日上堂頭10分鐘都係鬧我先
而家睇返小學的自己應該比佢鬧到壓力好大 應該壓力大到有病 好驚上嗰位老師的堂
面容扭曲 面部不自覺抽搐
上左中學之後症狀就減輕左好多

有學者話其實根本無ADHD 依個病

btw 挽你老味

我覺得ADHD的症狀只係一堆描述人的特徵
係唔係病真係見仁見智
不過既然呢埋特徵會令人的學習／生活有障礙
就應該諗辦法改善

仆街啦你，唔關fomal唔fomal/書面語定口語事，係你打錯字！啱同錯嘅問題！

屌你
父母係有影響
但你要改變唔做毒撚係你問題
唔係諗住有日個天跌個人落黎救你

有無諗過你個社交問題唔係好關ADHD事，而係你mindset有啲問題？

有無諗過你嘅社交問題唔太關ADHD，係你嘅mindset有啲問題？

所以我先話，唔係ADHD嘅問題，係樓主Mindset嘅問題

雙登不嬲好著重正字，唔接受「吾系甘牙挽」。如果咁依然故我，好難怪會識唔到朋友，或者人地唔接受你

Sorry，以為無留到言，所以留咗兩次。唔使在意連登啲正負評，同以前高登嘅賜酒同派膠一樣無意義，唔通多正評就代表真理？

樓主識唔到朋友，根本同adhd關係不大，不如反思一下自己先

咁你咪去搵啲講嘢一樣踩界好玩得，甚至好mean嘅人，咁你同佢地一齊咪唔怕得罪人

有時好得意，當你喺對方心目中印象好嗰陣，你講嘢mean啲，啲人純粹覺得你好玩得。當然要小心，唔好搞到自己變講是非嘅八婆。

鍾意kpop同跳舞咪繼續囉，有啲興趣專注落去，係會識到多啲人架

其實逼自己同多d人相處就ok
留意下其他人做緊咩
點解會咁諗
千其唔好覺得其他人諗野蠢

啲連登仔唔知頭唔知路就亂咁judge樓主

利申 adhd

樓主有冇拍過拖?

對唔住
打左錯別字
下面寫左悔過書

樓主加油
我係有學習障礙既,
今時今日都叫做開始有人講咩野SEN果D
我細個果個時代係完全冇人理呢D野
只會覺得係你蠢/曳/懶/唔聽話
真係毀一生

巴打加油
我教得多就明白
SEN要比人用多好多時間先完成到同一件事
可惜呢個世界根本無咁多耐性去等

同埋唔好旨意另一半改變你喇
你想人付出，幫手改變你時
你又有咩野可以畀返佢
又有咩值得對方付出時間心力幫自己
你咁嘅心態走搵男友只會失敗居多
從多成長/屋企嘅問題只有自己幫到自己

可能我講得唔夠詳細
我講改變嘅意思係
可能改變我睇野嘅心態？

當然並唔係要佢
幫我改變壞嘅性格

我又冇咁厚顏無恥
因為呢d嘢係相對嘅
我明白呢個道理

樓主唔好亂up啦
Adhd根本唔係你講咁樣
根本係你個人既問題
我都比醫生話adhd都成十幾年
食左成十年藥
但番工都識多好多人 身邊好多朋友

我諗你係早發現
先冇咁多後遺症姐

仲有ADHD只係我其中一個病
其實我仲有強迫症等等
精神狀況比較負面嘅情況下
會有好多負面嘅結果產生

其實每個人嘅情況都唔同
你同我嘅成長經歷都唔同
都好難以偏概全

真係依家先知原來adhd會同講野唔經大腦有關如果咁講我都可能有adhd

有試過ritalin嗎？

絲打

絲打 我都有呢個病

可以咁專注打到篇咁通順既文 細佬表示敬佩

認真 有冇樣睇下，好難文字討論

絲打幾歲 靚唔靚女？

Lm

接近20年前，我小五比人當弱智捉左去驗智力，結果發現係專注力失調
小學好慘因為有兄弟係學校，所以d老師成日將我地比較，去到小五直情比我班主任針對都癲，結果出左之後我班主任只係講左句所以你應該比人更加努力
去到中學身邊d fd幾個幾個不停換，唔知點解比較難同人keep到較長較深入嘅友誼，而比起同性異性朋友會易相處d
到依家出嚟做嘢識朋友比以前更難我都覺得無所謂心態喺只要唔影響工作就可以，工作就寧願ot拖長做都唔會要自己短時間內做哂d嘢

自己平時同人講嘢都鍾意揀d講得笑嘅講，因為唔怕得罪人or揀返異性，感覺上包容程度會高d

你仆街啦
呢個係錯字呀
教極唔撚聽

挽挽挽
挽你老母咩

悔過書係邊呀？
兩隻字就叫書呀？

其實你同劉馬車都幾似，有冇考慮過加佢V7做佢條女
咁你咪會有朋友囉

我上面已經打咗篇野係道歉嘅
我已經知道錯㗎啦
可唔可以原諒我一次咁多
我以後真係會多加留意

咁你想點先肯放過小弟
係咪要我出黎同你做牛做馬
你先至肯原諒我

希望你大人有大量
可以俾多次機會我去改

其實好少事，C打唔使咁認真....
可唔可以同你做個朋友?

絲打唔好理班友仔，我想同絲打做個朋友得唔得

我都係由細到大都唔識執書包 講嘢唔經大腦 係咪應該要去check下

屌你老母狗公

郁啲話人狗公，有咩證據先

連登就係咁柒on9既地方
一粒字成個post就唔洗再討論落去

樓主奉獻你一句：上連登勿認真，唔好將連登D正負評睇得咁重

睇開d 睇返你d post好似太過份在意人地諗乜

ADHD 真係好辛苦
做小小野都用好多時間
學習社交又麻麻
不過呢個病無人想有
接受咗自己的弱項
睇下成功例子 書本 人訪
認識多點 並實踐
我都有學習困難 過程係痛苦 但成功了又有份莫大的喜悅
多啲同人分享 感恩都有幫助
共挽之

絲打你能夠講出內心想法 已經係勇於面對自己既表現 值得一讚

絲打，我同你都係有同一個病，我細個已經確診，做個治療好左一半，我好明白咩一回事，而我有唔少相關既資料同治療既方法可以作參考，唔一定要食藥呢

我都adhd
大個咗要做啲好仔細嘅嘢先知自己有
睇文件好鬼差可以check 3次都睇漏
所以而家份工都係做啲對人，ad hoc嘅嘢
咁就好輕鬆

我細個都有咁嘅經歷
而家有焦慮症 情況同你有小小似
所以我諗我明你sad個位你係咩
加油啊

你都好，我地八十後細個都冇ADHD呢啲野，由細到大都係成日講錯野得罪人，返工又成日甩甩漏漏俾人鬧，係睇新聞同睇書先知有ADHD,但都咁大個人，已經太遲。

其實我一直以為自己係阿氏保加，睇到呢個post先知ADHD原來都影響社交

我剩係知成日俾人話我講野直同好掘，聽得好唔舒服,同埋我個人好黑白分明同好講羅輯，所以唔識安慰人，只識岩同唔岩，好唔唔合羅輯，成個機械人咁。

樓主我自己本身都有過度活躍同adhd, 我諗我好明白你呢方面既問題，但當見到你係個po到不論大少事都係咁道歉，見完我自己都心寒，覺得事情已經有點不尋常了，明顯不只是過度活躍，專注力不足和讀寫障礙問題，想問除了用易分心同讀寫等，你有察覺到這是一個嚴重問題嗎？

我覺得樓主係咁道歉嗰個位好似自閉症嘅symptom

樓主中左好多樣特徵